\beginsong{Occhi aperti}[by={L. Cerquetti -- A. Mei -- C. Falzone -- G. Carletti}]
% \transpose{-1}

\beginverse*\nolyrics
\[A- | A- | D | D] \rep2
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Ci son momenti in cui, basta così poco,
un tono di voce.
Ricordo che non siamo soli al mondo,
muti, rare pieghe del tempo.\smallskip
Un cane di campagna abbaia, \brk forse ha fame,
potessi abbaiare anch'io!
Gli alberi in giardino, come fiere statue
sanno stare al mondo meglio di me.
\endverse

\beginchorus\chordson
Occhi a\[C]perti davanti al cielo.
Occhi a\[G]perti anche dentro al buio.
E come u\[D]{n albero} apro le mani, i sogni,
\[F]questa vita al fato.
\endchorus

\beginverse
Un irrequieto andare chissà dove, tornare
vagabondi nel grande gioco dell'oca.
Ho spento la luce, aperto la finestra:
nel vento notturno la mia anima si posa.\smallskip
Un vecchio carico di anni seduto sonnecchia
accanto a un inverno di neve.
Gli alberi in giardino, come fiere statue
sanno stare al mondo meglio di me.
\endverse

\endsong
